# Домашнее задание к занятию "7.1. Инфраструктура как код"

## Задача 1. Выбор инструментов. 
 
### Легенда
 
Через час совещание на котором менеджер расскажет о новом проекте. Начать работу над которым надо 
будет уже сегодня. 
На данный момент известно, что это будет сервис, который ваша компания будет предоставлять внешним заказчикам.
Первое время, скорее всего, будет один внешний клиент, со временем внешних клиентов станет больше.

Так же по разговорам в компании есть вероятность, что техническое задание еще не четкое, что приведет к большому
количеству небольших релизов, тестирований интеграций, откатов, доработок, то есть скучно не будет.  
   
Вам, как девопс инженеру, будет необходимо принять решение об инструментах для организации инфраструктуры.
На данный момент в вашей компании уже используются следующие инструменты: 
- остатки Сloud Formation, 
- некоторые образы сделаны при помощи Packer,
- год назад начали активно использовать Terraform, 
- разработчики привыкли использовать Docker, 
- уже есть большая база Kubernetes конфигураций, 
- для автоматизации процессов используется Teamcity, 
- также есть совсем немного Ansible скриптов, 
- и ряд bash скриптов для упрощения рутинных задач.  

Для этого в рамках совещания надо будет выяснить подробности о проекте, что бы в итоге определиться с инструментами:

1. Какой тип инфраструктуры будем использовать для этого проекта: изменяемый или не изменяемый?
```shell
Изменяемый, т.к. много доработок откатов и релизов.
```
2. Будет ли центральный сервер для управления инфраструктурой?
```shell
Нет, в даном случае в нем нет необходимости.
```
3. Будут ли агенты на серверах?
Нет, т.к. будем использовать и развивать ansible,terraform.
4. Будут ли использованы средства для управления конфигурацией или инициализации ресурсов? 
```shell
да, с учетом частых обновлдений логично использовать оба средства и для управления конфигурацией и для инициализации ресурсов
```
 
В связи с тем, что проект стартует уже сегодня, в рамках совещания надо будет определиться со всеми этими вопросами.

### В результате задачи необходимо

1. Ответить на четыре вопроса представленных в разделе "Легенда". 
```shell
 - так как Terraform начал использоваться в предприятии, то предполижительно это является целевым инструментом, 
 значит Terraform будет использоваться для инициализации ресурсов, так же по причине использования внешних ресурсов в 
 том числе для управления конфигурацией Ansible? 
 так же потому что есть на предприятии, и с учетом ответов на предыдущие вопросы.
```
2. Какие инструменты из уже используемых вы хотели бы использовать для нового проекта? 
```shell
Terraform, ansible, Docker, k8s.
```
3. Хотите ли рассмотреть возможность внедрения новых инструментов для этого проекта? 
```shell
В связи с неопределенностью проекта и опытом команды, думаю не стоит ничего менять. Хотя соблазн есть попробовать cri-o вместо Docker. 
```

Если для ответа на эти вопросы недостаточно информации, то напишите какие моменты уточните на совещании.


## Задача 2. Установка терраформ. 

Официальный сайт: https://www.terraform.io/

Установите терраформ при помощи менеджера пакетов используемого в вашей операционной системе.
В виде результата этой задачи приложите вывод команды `terraform --version`.
```shell
aleksandr@R2D2:~/Documents/netology/devops-netology$ terraform --version
Terraform v1.3.6
on linux_amd64
```
## Задача 3. Поддержка легаси кода. 

В какой-то момент вы обновили терраформ до новой версии, например с 0.12 до 0.13. 
А код одного из проектов настолько устарел, что не может работать с версией 0.13. 
В связи с этим необходимо сделать так, чтобы вы могли одновременно использовать последнюю версию терраформа установленную при помощи
штатного менеджера пакетов и устаревшую версию 0.12. 

В виде результата этой задачи приложите вывод `--version` двух версий терраформа доступных на вашем компьютере 
или виртуальной машине.

---
```shell
https://releases.hashicorp.com/terraform/

root@R2D2:/usr/local# mkdir tf0.12.31
root@R2D2:/usr/local# cd ./tf0.12.31/
root@R2D2:/usr/local/tf0.12.31# wget https://releases.hashicorp.com/terraform/0.12.31/terraform_0.12.31_linux_amd64.zip
--2022-12-14 21:40:06--  https://releases.hashicorp.com/terraform/0.12.31/terraform_0.12.31_linux_amd64.zip
Resolving releases.hashicorp.com (releases.hashicorp.com)... 2600:9000:2435:2a00:5:e2b6:b380:93a1, 2600:9000:2435:5400:5:e2b6:b380:93a1, 2600:9000:2435:fa00:5:e2b6:b380:93a1, ...
Connecting to releases.hashicorp.com (releases.hashicorp.com)|2600:9000:2435:2a00:5:e2b6:b380:93a1|:443... connected.
HTTP request sent, awaiting response... 200 OK
Length: 28441056 (27M) [application/zip]
Saving to: ‘terraform_0.12.31_linux_amd64.zip’

terraform_0.12.31_l 100%[===================>]  27,12M  25,5MB/s    in 1,1s    

2022-12-14 21:40:07 (25,5 MB/s) - ‘terraform_0.12.31_linux_amd64.zip’ saved [28441056/28441056]

root@R2D2:/usr/local/tf0.12.31# unzip ./terraform_0.12.31_linux_amd64.zip 
Archive:  ./terraform_0.12.31_linux_amd64.zip
  inflating: terraform               
root@R2D2:/usr/local/tf0.12.31# rm terraform_0.12.31_linux_amd64.zip 
root@R2D2:/usr/local/tf0.12.31# ln -s /usr/local/tf0.12.31/terraform /usr/bin/terraform0.12.31
root@R2D2:/usr/local/tf0.12.31# cd /
root@R2D2:/# terraform0.12.31 --version
Terraform v0.12.31

Your version of Terraform is out of date! The latest version
is 1.3.6. You can update by downloading from https://www.terraform.io/downloads.html

```

